【具有中國特色社會主義的搶劫劫案】不搶銀行 搶豬肉 - 肉價太高 廣西五名男子持凶器搶走七十頭豬

廣西來賓市武宣縣一家養豬場日前被5名男子持鋼管搶走70頭種豬，價值13萬餘元人民幣，目前這5人已經被拘留。

據嫌犯韋某表示，因今年以來豬肉價格飛漲，他們偷養豬場還未長大的種豬來賣錢。而且在今年1月和5月還搶、盜種豬共109頭。

大陸豬肉價格近來持續上漲。據中共農業農村部畜牧獸醫局對全國500個縣集貿市場的定點監測，大陸豬肉平均價格從5月份第4周的45.98元/公斤，連續漲至7月份第5周的55.50元/公斤。

而中共統計局8月10日的數據稱，7月CPI同比上漲2.7%，其中豬肉價格同比上漲85.7%，6月至7月期間，豬肉價格上漲了10.3%。

有多名業內人士認為，當前大陸生豬產業總體供需關係仍然偏緊，而中共農業農村部有關負責人表示，下半年豬肉價格再繼續大幅上漲的可能性不大。

有網民對此表示，農業農村部的意思是肉價還會漲啊。

很多網民對豬肉價格不停上漲表示了不滿，網民「陳宏國」表示：「豬肉作為餐桌上不可或缺的物品，60元/公斤的高價位叫人有些抓狂……」「甚麼漲價，壓根就沒有便宜過。」

「城市搜索」表示：「掌控著豬肉進口調劑的企業是肯定不缺豬肉的！他們缺的是良心、良知！看看這些企業上半年的利潤報告就知道了！他們這些企業，都是幾十億上百億的利潤。」

大連網民小祁表示：「這就是（中共）管控的結果。」

唔係最紅嘅youtuber好快就開審
你會理佢嗎？

個環境要幾差先寧願搶70隻豬都唔走去銀行搶錢？

就係銀行捲款跑路，糧食商店限購，食店n-2，城市失業通漲，糧田大稻水浸

有錢買唔起豬肉

豬：

人民幣會貶值，豬肉日日升值

賣豬肉賣到做黨主席夢想不遠爾

最衰都係雜種拎哂啲豬肉去哂新疆搞到本地無豬肉食

豬肉成為全球流通貨幣

豬本位

閪肉換豬肉

屌豬肉貴過屌真閪